台灣宣布「北美事務協調委員會」易名「台灣美國事務委員會」

在台灣，外交部宣布，將設於美國的「北美事務協調委員會」易名為「台灣美國事務委員會」，明確反映台灣處理對美國事務代表機構的工作內涵。

台灣外交部表示，「北美事務協調委員會」是在1979年，相應於美國成立「美國在台協會」（American Institute in Taiwan，AIT）而設立，作為AIT的對等機構。經由跟美方充分協調溝通後，決定將「北美事務協調委員會」（Coordination Council for North American Affairs，CCNAA）改名為「台灣美國事務委員會」（Taiwan Council for US Affairs，TCUSA）。至於全稱為「台北駐美國經濟文化代表處（TECRO）」的駐美代表處，目前並無跟進正名「台灣」的規劃。

中央社引述消息報道，易名仍須經過行政程序，完成後將舉行揭牌儀式。

台灣總統府表示，在《台灣關係法》立法40周年的此刻，台灣辦理美國事務的代表機構能在雙方共同協調與努力下正式易名，意義重大，更是台美關係更加緊密的最好見證。

咁唔使理加拿大？

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

加拿大係台灣外交部會負責啦